日本防核秘難所176萬有交易

【Now新聞台】東北亞局勢近乎劍拔弩張，一旦爆發衝突，最有可能成為北韓攻擊目標的日本和南韓。當局早已開始採取防範措施，有民眾亦謀求自救，在房屋地下建造防爆和防輻射的避難所。

最近在日本的社交網站流傳一段影片，講解一旦北韓使用核武攻擊東京 ，危害範圍有多大。

日本首相安倍晉三早前說，相信北韓已經有能力使用彈道導彈，發動化學武器攻擊。作為全球唯一曾遭受核攻擊的國家，日本人對核武器可說是有切身的恐懼感。

這間專為人建造防核避難所的公司說，單在本月已經接到八宗生意，較以往一年的總數還要多。公司聲稱，他們建造的地底避難所很堅固，即使在660米外的地方有威力相當於廣島原子彈的炸彈爆炸，避難所亦可抵受得住，附設的空氣淨化器可以阻擋輻射和有毒氣體進入。

建造這種地底避難所需時四個月，一間可以容納十三人的避難所，索價二千五百萬日圓，即逾176萬港元。

另一間提供同類服務的公司說，今年二月起，不斷有人向公司查詢興建地下避難所和要求報價。

日本政府早前已公布北韓導彈來襲時的應對方案，包括透過全國瞬時警報系統發送訊息，第一時間通知民眾立即躲入堅固的建築物或地下通道，又計劃在全國進行避難訓練，是1945年美軍轟炸日本以來，首次戰爭避難訓練。

鄰國南韓更早有準備，單在人口達2500萬的首爾，就有逾3900個地下避難所，估計可供2000萬人躲避。

而首爾的地鐵是整個龐大避難系統的一部分，裏面還有防毒面具供職員使用，一旦南韓遇襲，可以協助民眾疏散到安全地方。

在北韓的核威脅下，即使遠至夏威夷亦不敢怠慢。州的眾議院公共安全委員會早前通過，要求美國國防部撥款維修冷戰時代的幾百個避難所，補充裏面的食物和藥物儲備。

香港起一個唔知要幾銀